{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027027",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "의정부 고산동 유물산포지"
    },
    "text": "議政府高山洞遺物散布地 (의정부 고산동 유물산포지)\\n\n高山洞遺物散布地は、計5か所に分布しています。これらの遺物散布地のほとんどは高麗時代から朝鮮時代のものです。遺物散布地1は高山洞382番地に位置し、現在は農地として利用されています。ここからは、灰色で硬質なスッキや彫刻が施された灰青色や灰黒色の陶器、白磁の皿や彫刻、機種不詳の白磁の彫刻など、さまざまな遺物が発見されています。遺物散布地2は194、197、201、202番地に位置しています。ここでは灰青色や灰色の硬質陶器の彫刻や、白磁の彫刻などが収集されており、生活の痕跡があったと推測されています。遺物散布地3は104、106、108-6〜7番地に位置しており、刺繍や彫刻、機種不詳の白磁の彫刻が確認されています。遺物散布地4は112-1〜2、113、165番地に位置しており、比較的少量の陶器彫刻や磁器の彫刻が発見されました。遺物散布地5は223〜225番地に位置しており、かなりの量の瓦の彫刻や磁器および陶器の彫刻が収集されていました。これらから建物址があったと推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "高山洞遺物散布地は何か？",
            "answer": "高山洞遺物散布地は、高麗時代から朝鮮時代の遺物が散布している場所のことです。"
        },
        {
            "question": "高山洞遺物散布地は何か所に分布しているか？",
            "answer": "高山洞遺物散布地は計5か所に分布しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地1はどこに位置しているか？",
            "answer": "遺物散布地1は高山洞382番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地1からはどのような遺物が発見されているか？",
            "answer": "遺物散布地1からは灰色で硬質なスッキや彫刻が施された灰青色や灰黒色の陶器、白磁の皿や彫刻、機種不詳の白磁の彫刻など、さまざまな遺物が発見されています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地2はどこに位置しているか？",
            "answer": "遺物散布地2は194、197、201、202番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地2からはどのような遺物が収集されているか？",
            "answer": "遺物散布地2からは灰青色や灰色の硬質陶器の彫刻や、白磁の彫刻などが収集されており、生活の痕跡があったと推測されています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地3はどこに位置しているか？",
            "answer": "遺物散布地3は104、106、108-6〜7番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地3で確認された遺物は何か？",
            "answer": "遺物散布地3では刺繍や彫刻、機種不詳の白磁の彫刻が確認されています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地4はどこに位置しているか？",
            "answer": "遺物散布地4は112-1〜2、113、165番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地4で発見された遺物はどのようなものか？",
            "answer": "遺物散布地4では比較的少量の陶器彫刻や磁器の彫刻が発見されました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地5はどこに位置しているか？",
            "answer": "遺物散布地5は223〜225番地に位置しており、かなりの量の瓦の彫刻や磁器および陶器の彫刻が収集されていました。"
        },
        {
            "question": "遺物散布地5からは何が推定されるか？",
            "answer": "遺物散布地5からは建物址があったと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 346,
        "QA": 513
    }
}